.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "stycznia 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [options] input_file [output_file]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Polishing books is all about putting the shine of perfection onto
your carefully crafted e\-books.
.sp
Polishing tries to minimize the changes to the internal code of your e\-book.
Unlike conversion, it does not flatten CSS, rename files, change font
sizes, adjust margins, etc. Every action performs only the minimum set of
changes needed for the desired effect.
.sp
You should use this tool as the last step in your e\-book creation process.
.sp
Note that polishing only works on files in the AZW3 lub EPUB formats.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-polish\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: „/some path/with spaces”
.SH [OPCJE]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Bezstratna kompresja obrazów w książce, aby zmniejszyć rozmiar pliku bez wpływu na jakość obrazu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Path to a cover image. Changes the cover specified in the e\-book. If no cover is present, or the cover is not properly identified, inserts a new cover.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Osadź wszystkie czcionki, które zostały użyte w dokumencie wejściowym, ale nie zostały jeszcze w nim osadzone.  Spowoduje to przeszukanie systemu w poszukiwaniu czcionek, a jeśli zostaną one znalezione, osadzenie ich w e\-booku. Upewnij się, że masz licencję jeśli nie używasz darmowych czcionek.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
pokaż ten tekst pomocy i zakończ
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Wstaw na początku książki \fB"\fPmetryczkę\fB"\fP, która zawiera wszystkie informacje o książce takie jak tytuł, etykiety, autorów, serię, komentarze itp. Jeśli wcześniej wstawiono metryczkę zostanie ona zamieniona na nową.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Ścieżka do pliku OPF. Metadane książki są uaktualniane na podstawie pliku OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Usuń poprzednią metryczkę
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Usuń wszystkie nieużywane style z arkuszy CSS i bloków <style>. Niektóre książki utworzone na podstawie szablonów mogą mieć wiele stylów, które nie mają odniesienia do żadnego elementu. Te dodatkowe style mogą spowalniać czytniki, które tak czy inaczej muszą je przetworzyć.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Konwertuj myślniki, cudzysłowy, wielokrotne łączniki itp. na ich poprawne typograficzne odpowiedniki. Należy pamiętać, że algorytm może czasami generować błędne rezultaty, szczególnie przy apostrofach na początku skrótów w języku angielskim
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Podzbiór znaków jest tworzony aby zredukować osadzoną czcionkę jedynie do znaków użytych w książce. Może to znacznie ograniczyć wielkość pliku czcionki (zazwyczaj do około połowy) Jeśli na przykład w książce użyto specjalnej czcionki dla tytułów podzbiór będzie zawierać wyłącznie znaki użyte w tytułach. Albo jeżeli w książce jest osadzona czcionka w odmianie zwykłej i pogrubionej oraz pochylonej ale pogrubienie i pochylenie używane jest rzadko albo nie używane zupełnie to czcionki w odmianie pogrubionej i pochylonej mogą zostać ograniczone do zaledwie kilku znaków albo usunięte całkowicie. Jedyną niedogodnością takiego rozwiązania jest to, że jeśli później zdecydujesz się dodać dodatkowy tekst do książki to może się okazać,  że brakuje niektórych znaków
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Wyświetl więcej informacji, przydatne przy debugowaniu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
pokaż numer wersji programu i zakończ
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
